華為研石墨烯電池 上限溫度升10℃壽命倍增

華為研石墨烯電池 上限溫度升10℃壽命倍增

【明報專訊】華為中央研究院瓦特實驗室本月1日在日本舉行的第57屆日本電池大會上公布，該公司將會推出業界首個高溫、長壽命石墨烯基鋰離子電池，本月內將正式發布超級快充手機。

新型石墨烯電池可以將鋰離子電池上限使用溫度提高10℃，而使用壽命則是普通鋰電池的2倍。目前華為的石墨烯電池主要應用於通訊基站的蓄電池，以及電動單車和無人機等領域。由於電池使用溫度被提高了10℃，可令手機處理器性能得到解放，意味使用石墨烯電池的智能手機操控的流暢度和性能都會提升。華為瓦特實驗室去年曾發布5分鐘可將3000mAh電池充到48%的超級快充技術，據實驗室首席科學家李陽興博士透露，快充電池已經商用，並將於本月內底正式發布華為超級快充手機。

咪又係會爆炸

又抄邊個

想請問，有無source?
感謝

收皮啦，個個月都話有新技術，但冇一個係真係產量到

風山水起過咗嚟??

爆炸威力會否倍增？

Graphene-assisted Li-ion = Graphene?
冇大佬報

四十度手機可以升到五十度
越升越有

只限軍用